重光紀念日正日係星期三，哩兩日去都唔遲

【香港重光紀念日】
THEIR NAME LIVETH FOR EVERMORE

重光紀念日為紀念第二次世界大戰盟軍勝利，香港恢復自由，同時紀念在香港保衛戰中戰死的英靈。重光紀念日原定於八月最後的星期一及之前的星期六，至一九九七年香港主權移交，臨時立法會取消舉行重光紀念日活動。而由香港樂善會於西灣國殤紀念墳場舉行的紀念活動則多於八月最後一個星期日舉行，惟今年遇上風暴而迫於無奈取消。

香港教育局採用的歷史教材對第二次世界大戰的描述主要集中於中國抗戰，對香港保衛戰發生的背景、經過以及結果著墨甚少。本土民主前線認為，香港人有責任認識屬於香港的歷史，包括這場發生於香港的戰爭以及這些保衛香港的軍人。這些軍人有駐港英軍、英屬印軍、遠道越洋而來的加拿大軍，以及由本地港人組成的防衛軍（義勇軍）。若果香港人接受教育局的歷史教材，便會日漸遺忘這些保衛香港的軍人，尤其是堅持作戰到最後一刻、甚受敵軍敬重的義勇軍。

有心的港人依然可以按照傳統在明日（八月最後的星期一）或八月三十日（重光日）到西灣國殤紀念墳場及赤柱國殤紀念墳場自發紀念這些保衛香港的軍人。

戴poppy 呢？